拖四月交文件 官斥控方嘥時間

拖四月交文件 官斥控方嘥時間

徐綺薇

【本報訊】反送中運動案件檢控快、但交換文件慢，昨再被法庭批評。三男一女青年涉在Telegram討論破壞港鐵站而被控，案件昨於觀塘法院再訊。本案早於四個月前首次提堂，辯方投訴已數度致函催促控方交出文件，惟控方延至開庭前一天才交出550頁文件等資料，辯方需再押後以向被告提供法律意見。裁判官直斥控方白白浪費法庭時間，主動追問控方有沒有文件仍未交出，控方才承諾散庭後交妥。

相關新聞：撐警藍店成黃絲打卡熱點

四人被控串謀破壞油塘站

辯方大律師昨投訴，曾三次去信控方索取文件後，前天及昨日開庭前才收到550頁的文件冊、兩張閉路電視截圖畫面，以及電話通訊截圖的DVD光碟，不夠時間準備，並指各被告非自願提供電話解鎖密碼。控方回應指近日才處理好調查工作，上周四才獲得律政司指示哪些文件可向辯方披露。

署理主任裁判官徐綺薇直言，控方指控所依賴的文件，經徵詢初步法律意見後應即交予辯方，而非等待律政司回覆最終法律意見才披露，叮囑控辯雙方盡快處理，押後至3月10日再訊。

控方昨修訂及新增控罪後，四名被告學生曾慶彰（18歲）、裝修工許偉飛（22歲）、姓麥學生（17歲）及女外賣員李漪澄（18歲）共面對五罪。四人涉於去年9月2日討論破壞油塘站，同被控串謀損壞財產罪；李涉當日在商場梯間管有一把鎚，被控管有非法用途工具；曾、許、麥涉管有雷射筆，各被控一項管有攻擊性武器罪。

徐官早前處理一宗襲警案時，辯方投訴控方至第三次提訊仍未披露文件，「一版都冇」。徐官在庭上命令負責警員站起訓斥，「李Sir你企起身」，又批評控方「永遠拖到最後，人哋唔係last minute先要求」，警方當時解釋文件「仲搵緊」。

案件編號：KTCC1644/19

講真，法官罵完其實有咩用，d狗唔show法官可以點

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)